\dispog{1}{\includegraphics[scale=0.75]{Pluieherbin}}{%
    Auguste Herbin était un peintre français né dans la région Nord. Il est mort en 1960. Durant les dernières années de sa vie, il a peint des tableaux composés de formes géométriques. Par exemple, le tableau ci-contre s'appelle {\em Pluie}.
\par Il a élaboré un alphabet plastique, où chaque lettre est représentée par une forme et une couleur. En voici un extrait :
\begin{description}
\item[A:] toute forme géométrique rose;
\item[E:] disque rouge;
\item[I:] disque ou triangle orangé;
\item[U:] demi-disque bleu;
\item[M:] triangle jaune;
\item[N:] toute forme géométrique blanche;
\item[T:] demi-disque ou rectangle bleu foncé.
\end{description}
}
\begin{Enumerate}
  \item \`A partir de cet extrait, écrire un mot de 6 lettres.
  \item \`A l'image d'Auguste Herbin, construire un tableau correspondant au mot de la question précédente. {\em Les constructions devront être effectuées dans un rectangle de longueur 15~cm et de largeur 10~cm.}
\end{Enumerate}